柏林影展宣布明年起不再區分男女演員獎

德國柏林影展主辦單位宣布，最佳演員的「銀熊獎」，明年起將不再分男演員和女演員，只會頒發最佳主角和最佳配角獎，以減低性別色彩。

荷里活早前爆出多宗嚴重性侵及性騷擾醜聞，震撼電影界外，隨之掀起的「#MeToo」性別平權運動也席捲全球。

柏林影展的聲明表示，停止頒發區分性別的獎項，代表「電影產業釋出更具性別敏感意識的訊號」。

主辦單位又說，明年影展將由2月11日至21日以「實體」方式舉行，並將採取措施，確保所有嘉賓可以盡最大可能出席。至於影展詳情未來幾星期公布。

柏林影展、康城影展和及威尼斯影展並列歐洲3大影展，目前其他兩個影展仍然頒發男女最佳演員獎。

頒少一半獎
然後頒比男又嘈

全女頒

點解係銀熊唔係黑熊

On9
得一個獎，頒俾男人嘅話班女權西實屌到拆天

咪踢爆啦

諗下如果攞獎男多過女

全黑人女性

一係頒比女
如果男個年就要有兩個拎獎
一男一女

肯定好快就有左膠講要設立 :

最佳有色演員
最佳難民演員
最佳殘疾演員
最佳LGBT演員

取消男女廁啦

4:30

why not both 變性人

Black bear matter

老老豆豆 而家繼續禁on9法
有D字眼又話侵犯黑人 仲要有跨性別 中性人 又比搞gay
我唔覺得似人類進步 似滅亡多d
呢2年唔只中國玩加速 人類都加速緊

你係咪歧視啲演技唔好既人

諗起Grammy
冇分男女之後 勁悶

屌 咁田徑都咪撚分男女啦仆街

女權閪輸打贏要 田徑就梗係同你分到清清楚楚

點解係熊唔係其他物種

遲啲就會立法廢除性別

田徑對女人無着數
唔計

唔係講笑
我覺得遲早有變性人要求電影界每年至少拍一定數量嘅變性人電影
如果唔係就當歧視
依家已經有美國劇集陸續引入變性人角色

頒俾女黑人咪得囉
最崇高最公平

唔分男女
然後要男嘅遲10秒起步